---
title: 2017.7 アップデート
createdDate: 2017-07-17
updatedDate: 2017-07-17
author: tottokotkd
tags:
  - notice
draft: false
desc: サイト刷新、スタッフブログ開始、今後のロードマップなどをお知らせ。
---

napoleon.blue 公開から1月半が経ちました。ティザーに多くの反応をお寄せいただき、プロジェクトチーム一同より御礼申し上げます。

そして本日、サイト公開以来の大規模アップデートをお届けできることとなりましたので、お知らせします。

## アップデート内容

### blog

サイトにブログを製造・設置しました。今後の開発に関しては、定期的にブログ記事を公開していきたいと思います。

このブログでは、皆様からの投稿記事を募集したいと思います！ ユニットとしてのブルナポや、そのメンバーに関係のある記事であれば、喜んで掲載させていただきます。一般のブログ同様、なるべく気軽に記事を書いていただけるよう心がけて製造しましたので、お気軽に文章をお寄せください。

詳しくは[こちら](../../blog/2017-07-18_220416112/)をご覧ください。


### gatsby

Gatsby / GraphQLを利用してサイト全体を再構築しました。テキストデータとプログラムの完全な分離を実現し、napoleon.blueは世界で最も先進的なGatsbyプロジェクトの1つとなりました (たぶん)。

技術的詳細は[ブログ記事](../../blog/2017-07-18_223834195/)に記載しています。

### slack

GitterからSlackへとコミュニケーションツールを変更しました。プロジェクト製造への意見はもちろん、感想をただ一言いただくだけでも励みになります。[こちらのリンク](https://join.slack.com/napoleon-blue/shared_invite/MjAxMTY1NDI4NjMwLTE0OTc5NDM0NzctZDgwNjY0MTVkMA)から、お気軽にご参加いただけます。

### analytics

Google Analyticsを導入しました。これに合わせて、aboutページ末尾に追記する形でプライバシーポリシーを明らかにしました。どうぞご確認ください。

## 今後について

別途ブログ記事で詳しくお知らせする予定ですが、このサイトでは「作品世界のブルーナポレオン」を取り扱うコンテンツと、「ブルーナポレオンを取り巻く現実の我々」に関わるコンテンツの両輪を取り扱っていきたいと考えています。

ただ、現状ではプロジェクトチームの構成に著しい偏りがあり、プログラムは書けてもテキストやイラストを作りだす能力が欠けているため、当面は後者に関わる部分の充実を図っていくことになります。

原稿を書くだけでモバマス風コミュを製造できる bluemd プロジェクトを筆頭に、こういった状況を変えていくコンテンツを構想していますが、一人でも多くの方に参加していただければ幸いです。どうぞ[Slack](https://join.slack.com/napoleon-blue/shared_invite/MjAxMTY1NDI4NjMwLTE0OTc5NDM0NzctZDgwNjY0MTVkMA)からご意見、ご感想をお寄せください。

なお、次回アップデートに向けて[bluemdのみならず多くの新機能](../../blog/2017-07-18_224356549/)を用意していますので、詳しくは該当記事をご確認ください。
